「英語一分鐘」英文係冇Future Tense

好pro 真係唔識

好勁，有發現新大陸嘅感覺！

Conditional又計入future tense係咩事

原來由細都大郁學錯野

Modality

佢個口音好聽過Siu 縮縮

非常懷念港英時期大家學習英語既氣氛, 好可惜垃圾政府唔會大力推廣, 怕外國勢力滲入香港

根本Siu係做作, 不切實際, 最初出道時Siu都算有心, 但而家算吧, 浪費時間！

好難呀

遲啲Biden當選 講好普通話就得

有無成個系列 想睇哂

同意....依家嘅佢講嘢懶係好笑咁
但啲fans又鍾意

而家連學好粵語嘅氣氛都無

而家要奶共
梗係學普通話先
雖然班高官的普通話都仲係咁撚屎

睇完有小小mind fucked
學咗廿幾年嘅”future tense”原來唔啱嘅

咁咩事後會用will, 係咪d冇plan嘅野先會用，例如 the sun will become a black hole tmr

時

prediction 同 decision

時候
兩個字都錯...

past tense 講將來果PART真係唔多明

總共有1040集, 上YouTube揾「英語一分鐘」, 上傳者係1minenglish, 可惜有少部份片錄影質素比較差, 有聲冇畫或者睇睇下冇咗

喱個Example好似Logic有啲問題，太陽有冇plan都好都，都唔係plan變唔變做黑洞

你喱句我覺得用may

你過去既諗法，有機會發生響將來

想了解多啲, 上網查下"Subjunctive Mood" 假設語氣, 會揾到答案

細過學校教tomorrow 就一定加will 嫁啦

聽佢果個英式英語一分鐘都覺得佢想表現自己多過教人嘢

subjunctive mood 嚟
佢嗰個例子係conditional sentence 嚟
佢有幾集係係咁講subjunctive mood

多年前佢仲寫緊blog嘅時代幾欣賞佢 feel到好有心 而家不了

自從睇過網上重播英語一分鐘後, 我先發現以前大部分英文老師都係亂咁嚟, 因為冇得求正, 而家上網fact check下就知個老師有冇料到！

仔細分係得嘅 will同is going to有分別
唔代表will唔啱嘅
佢自己都識講係plan同冇plan
有時個時間唔準就可以will
例如i will go to the bank this week
就總之呢個星期去 睇下邊日得閒(成個時段)
am going to 就一定會去，多數心中諗住邊個時間
真係唔得先後一日(未來嘅某一點)

唔同用法啫

全世界一齊做奴才

後人稱習帝盛世，習帝8年，美帝破滅，非兵不利，戰不善，弊在Biden，戀童而腎虧，可卡因道友。

當佢聽日真係變黑洞

諗起啲搞笑短片，中國農村教英文，日本教英國讀音

佢個D根本就係扮到自己創出黎咁濟
係英國住過幾年都未聽過有人講野似佢咁
識人幾南幾北幾西 黎既都好

睇劉家傑學英文好好
實力 唔離地 教你點應用
又會講下英美澳加既分別

以前無得重溫，聽完唔明無就算，宜家放晒youtube比你慢慢睇慢慢諗

最初英文由 F 字學起嗰陣

條友冇料扮四條, 記得有一次佢show off讀編英文出嚟, 扮到好似英式腔咁, 當中出現一個字Shepherd, 佢竟然讀埋個"h"音出嚟, 我就留言指出佢個錯處, 佢話查完字典先知道Shepherd個h音係唔讀出嚟, 所以我覺得佢好廢, 因為教得人英文, 尤其是英式英語好多英文字"h"係唔發音, 例如Durham, Bonham, Beckham...., 佢咁無知仲夠胆教人

其實好難 你叫佢地叫冇tense呢樣野 就等比學生投訴
到頭來又變返不如就咁就算
本來就係個系統有問題

Podcast有聲音版！

係囉 佢仲要以英式英文自居

Siu 不嬲都係含住啖痰講野咁，係唔知點解咁多人吹奏 勁多打手

鄉下佬口音

Siu 叔叔開頭有 follow 過，但之後佢開始好多動作係乞求存在感，就頂唔順 ...

另外見佢成日唔敢出樣，但其實 google 就見佢一早受訪出過樣，唔知佢做乜